---
title: Jvm 性能调优
date: 2018-11-21 10:56:52
tags: 
    - JDK
    - JVM
categories: 
    - Java
---

**目录 start**
 
1. [Java的性能调优](#java的性能调优)
    1. [JVM参数配置](#jvm参数配置)
        1. [IDEA参数调优](#idea参数调优)
    1. [内存优化](#内存优化)
        1. [堆外内存](#堆外内存)
1. [主要指标分析](#主要指标分析)
    1. [JDK自带工具](#jdk自带工具)
        1. [jps](#jps)
        1. [jstat](#jstat)
        1. [jinfo](#jinfo)
        1. [jmap](#jmap)
        1. [jhat](#jhat)
        1. [jstack](#jstack)
        1. [jcmd](#jcmd)
    1. [开源项目](#开源项目)
        1. [Arthas](#arthas)
    1. [图形化](#图形化)
        1. [jvisualvm](#jvisualvm)
        1. [MAT](#mat)
        1. [IBM Heap Analyzer](#ibm-heap-analyzer)

**目录 end**|_2019-04-22 16:30_|
****************************************

# Java的性能调优

## JVM参数配置
> [参考博客: JVM实用参数（一）JVM类型以及编译器模式](http://ifeve.com/useful-jvm-flags-part-1-jvm-types-and-compiler-modes-2/)

- [xxfox](http://xxfox.perfma.com/)`Jvm参数辅助工具`

### IDEA参数调优
```conf
    -server
    -Xms600m  # 最小堆
    -Xmx600m  # 最大堆 配成一样是为了避免扩容
    -Xmn256m  # 新生代
    -XX:MetaspaceSize=350m # 只是一个阈值, 达到该阈值才进行 GC
    -XX:MaxMetaspaceSize=350m # 最大值

    -Xnoclassgc 
    -Xverify:none # 不进行字节码校验
    -XX:+AggressiveOpts # 激进式优化

    -XX:ReservedCodeCacheSize=320m # 编译时代码缓存 IDEA 警告不能低于240M
```

> [参考博客: Java’s -XX:+AggressiveOpts: Can it slow you down?](https://www.opsian.com/blog/aggressive-opts/)  
> [参考博客: JVM参数MetaspaceSize的误解 ](https://mp.weixin.qq.com/s/jqfppqqd98DfAJHZhFbmxA?)

*********************

## 内存优化

- [Blog:java优化占用内存的方法(一)](http://blog.csdn.net/zheng0518/article/details/48182437)

- [GC 性能优化 专栏](https://blog.csdn.net/column/details/14851.html)
- [Java调优经验谈](http://www.importnew.com/22336.html)
- [你能不能谈谈，java GC是在什么时候，对什么东西，做了什么事情？” ](http://itindex.net/detail/54188-java-gc-%E4%B8%9C%E8%A5%BF)

### 堆外内存

堆外内存堆外内存主要是JNI、Deflater/Inflater、DirectByteBuffer（nio中会用到）使用的。

- [how to see memory useage of nio buffers](https://stackoverflow.com/questions/2689914/how-to-see-the-memory-usage-of-nio-buffers)

*********************
# 主要指标分析
## JDK自带工具
> 都是jdk的bin目录下的工具

### jps
> 主要用来输出JVM中运行的进程状态信息
- option:
    - -q 忽略输出的类名、Jar名以及传递给main方法的参数，只输出pid。
    - -m 输出传递给main方法的参数，如果是内嵌的JVM则输出为null。
    - -l 输出应用程序主类的完整包名，或者是应用程序JAR文件的完整路径。
    - -v 输出传给JVM的参数。
    - -V 输出通过标记的文件传递给JVM的参数（.hotspotrc文件，或者是通过参数-XX:Flags=指定的文件）

### jstat
- option:
    - -gcutil 统计heap的gc情况
    - -t 在第一列输出时间戳。该时间戳从jvm启动开始
    - -h3 每隔N行输出一次列表头
    - $PID 进程号
    - interval 输出间隔时间，单位毫秒
    - count 输出次数

- Demo:
    - `jstat -gcutil -t -h5 7919 1000 50`

### jinfo 
> 观察运行中的java程序的运行环境参数：参数包括Java System属性和JVM命令行参数
- Demo:
    - jinfo 14352
    - jinfo -sysprops 14352
    - jinfo -flags 14352
    - jinfo -flag MaxPermSize 14352

### jmap 
> 用来查看堆内存使用状况
- Demo:
    - jmap -histo $PID 展示class的内存情况
    - jmap -heap $PID 展示Java堆详细信息
    - jmap -dump:live,format=b,file=heapLive.hprof 2576

### jhat
>  Java Head Analyse Tool

用于分析 jmap 转储出来的堆文件, 分析完后启动一个WebServer 通过浏览器查看

### jstack 
> jstack [option] pid  主要用来查看某个Java进程内的线程堆栈信息
- Option:
    - -F: 强制产生一个线程dump
    - -m: 打印java和native frames
    - -l: 打印关于锁的附加信息
- Demo:
    - jstack -F $PID

### jcmd

********************

## 开源项目

### Arthas
> [Github: Arthas](https://github.com/alibaba/arthas)`阿里巴巴`

**********************

> [vjtools](https://github.com/vipshop/vjtools)`唯品会`

************************

## 图形化
### jvisualvm
> [Github:visualvm](https://github.com/oracle/visualvm)  

> [参考博客: java内存泄漏的定位与分析](https://blog.csdn.net/lc0817/article/details/67014499)

************************

`Local`

> [使用 VisualVM 进行性能分析及调优](https://www.ibm.com/developerworks/cn/java/j-lo-visualvm/index.html)
> [参考博客: JVisualVM简介与内存泄漏实战分析](http://www.cnblogs.com/belen/p/5573501.html)

********************

`Remote`
-  通常使用两种方式连接远程JVM: JMX jstatd

> [参考博客: JVisualVM远程监控](https://blog.csdn.net/ericzx2008/article/details/23097403)

**`jmx`**

**`jstatd`**

1. vim jstatd.all.policy 
    ```
        grant codebase "file:${java.home}/../lib/tools.jar" {
            permission java.security.AllPermission;

        };
    ```
1. jstatd -J-Djava.security.policy=jstatd.all.policy  -p 12028 -J-Djava.rmi.server.logCalls=true
1. open jvisualvm create a remote with jstatd by above port 12028

**************

### MAT
> Memory Analyzer tool(MAT) | [Official Site](http://www.eclipse.org/mat/)

> [参考博客: JAVA Shallow heap & Retained heap](http://www.cnblogs.com/lipeineng/p/5824799.html)

> [ Official Doc: OQL Syntax](https://help.eclipse.org/neon/index.jsp?topic=%2Forg.eclipse.mat.ui.help%2Freference%2Foqlsyntax.html)

他的 OQL 比较方便, 像写 SQL 一样去查询对象

注意: 有这样的一种场景, 从数据库获取大量的数据创建为对象, 导致瞬间的OOM 这时候即使使用 jmap 去 dump 了快照, 也看不到占用大量内存的对象, 很有可能这些对象就是gc不可达的, 而mat只能分析可达对象

### IBM Heap Analyzer
> [Official Site](https://www.ibm.com/developerworks/community/alphaworks/tech/heapanalyzer)

